何君堯透視的政治現象 時事評論員 - 劉細良

何君堯透視的政治現象
時事評論員 - 劉細良

上周，立法會議員何君堯召集人馬，在星期六展開全港「清潔運動」，清洗各區連儂牆。結果雷聲大雨點小，預期中的大規模群眾衝突沒有出現，參加的群眾更比想像中少得多，相信背後系統沒有全力動員。因為當日正是7.21元朗襲擊事件滿兩個月，若白衫軍、福建幫、荃灣黑道聯手高調出擊，恐怕全港爆發大規模群眾衝突，導致大量傷亡，結果據悉最後被上面剎停。

大家留意開建制派動向，都知道何君堯是近年急速上位的建制派極端人物，背後同中共改變對港政策及梁振英有關。泛民建制兩大陣營角力，始於91年立法局直選開始，建制勢力靠地區組織及民生福利，泛民起家偏重維權意識及政治理念。由於建制派沒有自己的政治綱領，一切唯北京是從，因此鮮有在政治上主動出擊，即使97後勢力大增，也只是發揮保駕護航、協助撐政府政策而矣。激進建制派起初是中聯辦培植的梁美芬、謝偉俊等人，過往建制派是由本土黨派為主力，由於曾鈺成、陳婉嫻等人知道在政治理念上難與泛民抗衡，所以保持低調，只要舉手舉贏就可以。但隨着2003年反23條導致50萬人上街，中央要求各涉港部門「有所作為」，中聯辦介入特區選舉越來越深。首先捧出葉劉淑儀，支持成立新民黨；然後瓦解自由黨，分裂出經民聯，所以梁美芬才會與毫不相干的石禮謙等人結盟；新界方面就由梁志祥領軍的新社聯，但凡有「聯」字的都是新興中聯辦支持勢力。

極端兼出位贏得大量藍粉

新「聯字堆」在立法會內比傳統建制黨更敢於「亮劍」、捍衞北京的政策，在台前同泛民埋身角力。由於泛民內社民連、人民力量的激進民主派崛起，於是兩大陣營的激進勢力同時抬頭，謝偉俊、梁美芬上位，何君堯雖然有中聯辦支持，但苦無機會，受鄉議局主流勢力抵制，直至2012年梁振英登場。他首先獲分派新界太平紳士名銜，傳統新界鄉紳十分重視之名堂，在對上一次立法會選舉，幕後黑手逼退自由黨周永勤，加上馮檢基「無厘頭」空降新西搶票，這些恰到好處的安排造就了何君堯上位。

何君堯比謝偉俊更出位，口沒遮攔，風格猶如「建制毓民」。他也是走KOL風格，總之頻頻有動作，迅速贏得大量藍絲群眾。對比起民建聯陳克勤、張國鈞及李慧琼，個個上位身光頸靚唔願意打爛仔交，何君堯有個人性格：民粹、極端兼出位，自然成功彈出。反送中陣營群眾因何涉及7.21元朗鄉黑襲擊市民事件，對他極為反感，但7.21至今白衫軍頭目四散，而何仍然高調四出挑機，當然是有強硬後台，所以他亦不會放林鄭在眼內。這些民粹式人物，既有小丑扮嘢搞嘢一面，但更多是權謀、機心、計算，更懂得群眾心理，用真人show方式來吸引粉絲。反送中陣營沒有大台，兄弟爬山各自努力，而建制派反而彈出一個何君堯及其暴力團行動方式，大家必須認清，這是香港政治徹底內地化之徵兆，20多年前英治留下的一套政治文明及文化已經告終，取而代之是內地地方政權一套方法，即武警、城管、惡棍、流氓合作的維穩體系。

林鄭月娥以落區對話方式，顯示自己仍然在管治香港，港英管理的一套早就讓路予中共一套，其實在很多藍絲群眾眼中，何君堯更適合當特首。

劉細良
時事評論員

上一則
上一則
「李先生」為甚麼變「曱甴王」？ (古德明)

下一則
下一則
世道人生：高尚與邪惡 (李怡)

［行動］929細節出左了 唔該文宣 推爆佢

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告